[
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Gehört die Führungstechnik des Projektmanagers zum Projektmanagement?",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"Skript, Seite 6",
        "Überprüft":"Ja",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Sequence Flows verbinden Lanes, Pools und Flow Objects.",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"Skript, Seite 41",
        "Überprüft":"1Marco",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Kann Personal auch ein Risiko für ein Projekt darstellen?",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"154",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Ist die vom Kunden bestimmte Qualität die sogenannte innere Qualität oder die äußere Qualität?",
        "Antwort A":"innere",
        "Antwort B":"äußere",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"190",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"äußere",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"In einem Team sind Regeln nicht wichtig.",
        "Antwort A":"ja",
        "Antwort B":"nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"215",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"nein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Ist dieser Satz richtig? Das Lastenheft beschreibt die Gesamtheit der Forderungen des Auftragnehmers an die Lieferungen und Leistungen eines Auftraggebers.",
        "Antwort A":"Ja.",
        "Antwort B":"Nein.",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"49",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Ja.",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Wer erstellt das Pflichtenheft?",
        "Antwort A":"Der Auftraggeber",
        "Antwort B":"Der mögliche Auftragnehmer",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"50",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Der mögliche Auftragnehmer",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Ist das Benutzerhandbuch im ERS (Externe Referenzspezifikation) enthalten?",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"51",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Verlaufen Qualitätsmanagmentprozesse zwischen den Abteilungen eines Unternehmens?",
        "Antwort A":"",
        "Antwort B":"",
        "Antwort C":"Nein",
        "Antwort D":"Ja ",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"199",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Ja ",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Muss bei der Risikobewertung auf die Wünsche des Betriebsrates eingegangen werden?",
        "Antwort A":"",
        "Antwort B":"",
        "Antwort C":"Nein",
        "Antwort D":"Ja ",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"161",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Ja ",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Ist folgende Aussage wahr oder falsch: Der Projektleiter informiert alle Projektbeteiligten inklusive Auftraggeber selten über den Stand des Projekts.",
        "Antwort A":"",
        "Antwort B":"",
        "Antwort C":"wahr",
        "Antwort D":"falsch",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"62",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"falsch",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"BPMN - Events werden in 4 Klassen eingeteilt",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"38-44",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Der Schwerpunkt der BPMN liegt auf der grafischen Darstellung von Geschäftsprozessen",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"38-45",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Ist Konfliktaustragung durch Feststellung des Siegers  eine  Form der Konfliktaustragung?",
        "Antwort A":"ja",
        "Antwort B":"nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"229",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Sind interne Berater Teil der Projektverantwortlichen?",
        "Antwort A":"",
        "Antwort B":"",
        "Antwort C":"Ja",
        "Antwort D":"Nein",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"64",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"\"Die Mitglieder fühlen sich wohl\" ist ein Kriterium für die Team-Qualität",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"225",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"\"Sympathie im Team\" ist ein Kriterium für die Team-Qualität",
        "Antwort A":"Nein",
        "Antwort B":"Ja",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"225",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"\"Termintreue\" in Verbindung mit der Qualität der Leistung ist ein Kriterium für die Team-Qualität.",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"225",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Die Anzahl der Mitglieder ist ein Kriterium für die Team-Qualität.",
        "Antwort A":"Nein",
        "Antwort B":"Ja",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"frei erfunden",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Eine Feststellung gibt einen Tatbestand oder einen Sachverhalt wieder.",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"71",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Bei Entscheidungsfindungsmeetings ist optimalerweise das gesamte Team vertreten.",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"73",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Sind kurze Entscheidungswege Vorteile der Projektorganisation?",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"59",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Ja",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Ja/Nein",
        "Frage":"Denken Menschen unter Druck schneller?",
        "Antwort A":"Ja",
        "Antwort B":"Nein",
        "Antwort C":"",
        "Antwort D":"",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"274",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"Nein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was gehört nicht zur Definition eines Projektes?",
        "Antwort A":"projektspezifische Organisation",
        "Antwort B":"Zielvorgabe",
        "Antwort C":"teuer",
        "Antwort D":"zeitliche Begrenzung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"Skript, Seite 5",
        "Überprüft":"Ja",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"teuer",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche Aufgabe gehört zum Projektmanagement?",
        "Antwort A":"Optimierung der Ressourcen",
        "Antwort B":"Catering",
        "Antwort C":"Programmieren",
        "Antwort D":"Networking",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"Skript, Seite 7",
        "Überprüft":"Ja",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"Optimierung der Ressourcen",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Ein Wissensfeld des Projektmanagements ist Termin-",
        "Antwort A":"Vermeidung",
        "Antwort B":"Management",
        "Antwort C":"Verschiebung",
        "Antwort D":"Einsamkeit",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"Skript, Seite 8",
        "Überprüft":"Ja",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"Management",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Ein Ziel ist..",
        "Antwort A":"..ein nachzuweisendes Ergebnis",
        "Antwort B":"..das Ende eines Rennens",
        "Antwort C":"..eine Scheibe, die man treffen muss",
        "Antwort D":"...eine zu erfüllende Aufgabe",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"Skript, Seite 13",
        "Überprüft":"1Marco",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"..ein nachzuweisendes Ergebnis",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was gibt es nicht?",
        "Antwort A":"Ein Kontext Diagramm",
        "Antwort B":"Ein Entity-Relationship Diagramm",
        "Antwort C":"Ein Level 0 Diagramm",
        "Antwort D":"Ein Level 1 Diagramm",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"Skript, Seiten 20-33 ",
        "Überprüft":"1Marco",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Ein Level 1 Diagramm",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Für was steht BPMN?",
        "Antwort A":"Big Problems much Nerves",
        "Antwort B":"Business Process Modelling Notation",
        "Antwort C":"Best practice mostly needed",
        "Antwort D":"But please make nothing",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"Skript, Seiten 38-44",
        "Überprüft":"1Marco",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Business Process Modelling Notation",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie werden komplexere Activies bezeichnet?",
        "Antwort A":"Task",
        "Antwort B":"Elementary Activity",
        "Antwort C":"Subprocess",
        "Antwort D":"Heavy Activity",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"Skript, Seite 40",
        "Überprüft":"1Marco",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Subprocess",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist kein Problem bei der Risikoplanung?",
        "Antwort A":"Die Abschätzung wird nur einmal getroffen",
        "Antwort B":"Das Risiko trifft nicht ein",
        "Antwort C":"Ein Risiko wird nicht gefunden",
        "Antwort D":"Unrealistische Aufwände werden gemacht",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"145",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Das Risiko trifft nicht ein",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie ist die höchste Klassifizierung der Risiken?",
        "Antwort A":"Eine niedrige potenzielle Auswirkung und ein hoher wirtschaftlicher Schaden",
        "Antwort B":"Eine mittlere potenzielle Auswirkungund ein hoher wirtschaftlicher Schaden",
        "Antwort C":"Eine hohe potenzielle Auswirkungund ein niedriger wirtschaftlicher Schaden",
        "Antwort D":"Eine hohe potenzielle Auswirkungund ein hoher wirtschaftlicher Schaden",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"149",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Eine hohe potenzielle Auswirkungund ein hoher wirtschaftlicher Schaden",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist kein typisches Verfahren zur Risiko Behandlung?",
        "Antwort A":"Vermeidung des Risikos",
        "Antwort B":"Minderung des Risikos",
        "Antwort C":"Ignorieren des Risikos",
        "Antwort D":"Hinnahme des Risikos",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"152",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Ignorieren des Risikos",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welches ist ein mögliches Hilfsmittel zur Risikoidentifikation?",
        "Antwort A":"Planunsdokumente überprüfen",
        "Antwort B":"Mit Freunden darüber sprechen",
        "Antwort C":"Mit dem Mikroskop untersuchen",
        "Antwort D":"Eine Nacht darüber schlafen",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"148",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Planunsdokumente überprüfen",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wer oder was kann Kostenträger sein?",
        "Antwort A":"Gesamtprojekt",
        "Antwort B":"Griechenland",
        "Antwort C":"China",
        "Antwort D":"EZB",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"177",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Gesamtprojekt",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"In wie viele Kostenarten werden Kostengruppen sinnvollerweise zusammengefasst?",
        "Antwort A":"2",
        "Antwort B":"5",
        "Antwort C":"6",
        "Antwort D":"3",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"177",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"3",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welcher Punkt entspricht nicht dem PDCA Zyklus der kontinuierlichen Verbesserung?",
        "Antwort A":"Produzieren",
        "Antwort B":"Ausführen",
        "Antwort C":"Prüfen",
        "Antwort D":"Handeln",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"191",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Produzieren",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wo bzw. wann werden Qualitätsziele im Allgemeinen definiert?",
        "Antwort A":"Während des Projektmanagments",
        "Antwort B":"Im Lastenheft",
        "Antwort C":"Im Pflichtenheft",
        "Antwort D":"In der Risikoabschätzung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"206",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Im Lastenheft",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welcher Prozess gehört nicht zur Risiko- und Qualitätsplanung?",
        "Antwort A":"Projekt Stukturplan",
        "Antwort B":"Personalzuordnung",
        "Antwort C":"Terminplan",
        "Antwort D":"Projektorganisation",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"212",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Projektorganisation",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist kein Vorteil von Qualitätsmanagment?",
        "Antwort A":"Bessere Qualität",
        "Antwort B":"Kosteneinsparungen",
        "Antwort C":"Verbesserungen sichern",
        "Antwort D":"Projektleitung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"193 und 194",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Projektleitung",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Ein Team ist eine … die eine bestimmte Zielsetzung verfolgt.",
        "Antwort A":"hierachiefreie Arbeitsgruppe",
        "Antwort B":"streng geordnete Arbeitsgruppe",
        "Antwort C":"Mannschaft",
        "Antwort D":"Abkürzung (Toll, ein anderer machts)",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"214",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"hierachiefreie Arbeitsgruppe",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche der folgenden ist keine Struktur zur Kommunikation im Team?",
        "Antwort A":"Hierarchische Struktur",
        "Antwort B":"Sternstruktur",
        "Antwort C":"Vollstruktur",
        "Antwort D":"Direktstruktur",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"221",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Direktstruktur",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie heißt eine Projektmanagement-Methode?",
        "Antwort A":"W-Modell",
        "Antwort B":"U-Modell",
        "Antwort C":"V-Modell",
        "Antwort D":"M-Modell",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"256",
        "Überprüft":"Tobi: ist das nicht  nur für IT Systeme? - da bin ich mir nicht sicher, evtl. mal abklären",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"V-Modell",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Es ist wesentlich, dass Teammitglieder ihre Aufgabe…",
        "Antwort A":"gelangweilt betrachten",
        "Antwort B":"deutlich schneller bearbeiten",
        "Antwort C":"deligieren",
        "Antwort D":"als wichtig erachten",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"214",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"als wichtig erachten",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Ursache mangelnder Teamfähigkeit kann … sein.",
        "Antwort A":"eine erektile Dysfunktion",
        "Antwort B":"eine Erziehung zur Einzelleistung",
        "Antwort C":"eine gewöhnungsbedürftige Frisur",
        "Antwort D":"der Hamburger Sportverein",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"222",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"eine Erziehung zur Einzelleistung",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist im IRS (Interne Referenzspezifikation) enthalten?",
        "Antwort A":"Detaillierte Spezifikation aller internen Prozesse, Abläufe und Strukturen",
        "Antwort B":"Kündigungskandidaten",
        "Antwort C":"Spezifikationen zum Waldsterben",
        "Antwort D":"Schinkenwurst",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"52",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Detaillierte Spezifikation aller internen Prozesse, Abläufe und Strukturen",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welcher Plan ist bei der Personalplanung nicht zu beachten?",
        "Antwort A":"Personalbeschaffungsplan",
        "Antwort B":"Personaleinsatzplan",
        "Antwort C":"Personalschulungsplan",
        "Antwort D":"persöhnliche Freizeittermine der Mitarbeiter",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"141",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"persöhnliche Freizeittermine der Mitarbeiter",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was gehört nicht zur Kontrolle und Behandlung von Risiken?",
        "Antwort A":"Planung der Risikobehandlung",
        "Antwort B":"Risikoverminderung",
        "Antwort C":"Risikoüberwachung",
        "Antwort D":"Risikoerkennung",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"146",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Risikoerkennung",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was entspricht nicht der Kalkulation der Kosten?",
        "Antwort A":"frühzeitige Ermittlung der Kosten",
        "Antwort B":"Grundlage der Vorkalkulation",
        "Antwort C":"die Basis, ob ein Projekt tatsächlich durchgeführt wird",
        "Antwort D":"Produktoptimierung",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"167",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Produktoptimierung",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie werden die Kosten für das Projekt zugeordnet?",
        "Antwort A":"Die Kosten fallen alle am Anfang an",
        "Antwort B":"Die Kosten fallen am Ende an",
        "Antwort C":"Der größte Teil der Kosten fällt am Anfang an und wird gegen Ende weniger",
        "Antwort D":"Die Kosten werden auf verschiedene Phasen aufgeteilt",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"174",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Die Kosten werden auf verschiedene Phasen aufgeteilt",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine Kriterium bezgl. Qualität?",
        "Antwort A":"Kundenanforderung",
        "Antwort B":"Kundenwunsch ",
        "Antwort C":"Produktrealisisierung",
        "Antwort D":"Anzahl der Produkte",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"186",
        "Überprüft":"1Florian - Fragestellung verändert",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Anzahl der Produkte",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Warum hat sich Qualitätsmanagment durchgesetzt?",
        "Antwort A":"Weil es alle machen",
        "Antwort B":"Aufgrund von Kundenwünschen",
        "Antwort C":"Es hat sich nicht durchgesetzt",
        "Antwort D":"Es spart Geld, da die Fehler am Anfang behoben werden",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"190",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Es spart Geld, da die Fehler am Anfang behoben werden",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche Mitarbeiter sollten in die Qualitätssicherung miteinbezogen werden?",
        "Antwort A":"Die Spezialisten in der Qualitätssicherung",
        "Antwort B":"Das Projektmanagment",
        "Antwort C":"Das Marketing",
        "Antwort D":"Alle Mitarbeiter müssen miteinbezogen werden",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"193",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Alle Mitarbeiter müssen miteinbezogen werden",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was umfasst das Qualitätssicherungshandbuch nicht?",
        "Antwort A":"Dokumentation der Anwendung der Projektmanagmentmethode",
        "Antwort B":"Informationsquelle für alle Projektbeteiligten",
        "Antwort C":"Kurzbeschreibung der Qualitätsziele im Projekt",
        "Antwort D":"Privates Tagebuch des Projektleiters",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"207",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Privates Tagebuch des Projektleiters",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie kann man die Qualitätssicherung bezüglich des Qualitätsniveaus sehen?",
        "Antwort A":"Mittel, das dafür sorgt, dass die Qualität besser wird",
        "Antwort B":"Die beiden Punkte haben nichts miteinander zu tun",
        "Antwort C":"Sorgt für ein verringertes Qualitätsniveau",
        "Antwort D":"Stütze, die dafür sorgt, dass die Qualität nicht verloren geht",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"209",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Stütze, die dafür sorgt, dass die Qualität nicht verloren geht",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wann sollten Projektrisiken identifiziert werden?",
        "Antwort A":"Am Anfang des Projektes",
        "Antwort B":"Am Ende des Projektes",
        "Antwort C":"In der Mitte des Projektes",
        "Antwort D":"Während des gesamten Projektes",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"148-153",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Tobi",
        "Richtige Antwort":"Während des gesamten Projektes",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was gehört nicht zum Projektplan?",
        "Antwort A":"Terminplanung",
        "Antwort B":"Risikoplanung",
        "Antwort C":"Ressourcenplanung",
        "Antwort D":"Umweltplanung",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"53",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Umweltplanung",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Das Projekttagebuch dient als…",
        "Antwort A":"Ablage",
        "Antwort B":"Kommunikationsmittel zwischen den beteiligten Unternehmen",
        "Antwort C":"detaillierte Beschreibung der Problembereiche",
        "Antwort D":"zentrales Kommunikationsmittel zwischen den Teammitgliedern",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"54",
        "Überprüft":"Tobi: Kann nicht auch Lösung 3 stimmen?  Auftretende Schwierigkeiten und deren Lösungen steht ja als ein Punkt auf der Folie dabei",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"zentrales Kommunikationsmittel zwischen den Teammitgliedern",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche Projektmanagement Organisation gibt es nicht?",
        "Antwort A":"Matrix Projektmanagement",
        "Antwort B":"Reines Projektmanagement",
        "Antwort C":"Einflussprojektmanagement",
        "Antwort D":"Rasterprojektmanagement",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"60",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"Rasterprojektmanagement",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist kein Begriff aus dem Umfelt des Projektmanagers?",
        "Antwort A":"Oberes Management",
        "Antwort B":"LAN-Partys",
        "Antwort C":"Technischer Regulator",
        "Antwort D":"Support",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"61",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"LAN-Partys",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Nenne ein Ziel für den Einsatz von Phasenmodellen!",
        "Antwort A":"Schnelleres WLAN",
        "Antwort B":"Reduzierung der Entwicklungsdauer",
        "Antwort C":"Schönere Prototypen",
        "Antwort D":"Geringerer Papieraufwand",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"91",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Reduzierung der Entwicklungsdauer",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist ein Problem beim Einsatz von Projektphasenmodellen?",
        "Antwort A":"Gewöhnung an das Modell",
        "Antwort B":"mathematische Probleme",
        "Antwort C":"Aufwand von Freizeit",
        "Antwort D":"Aufwand von Urlaubsgeld",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"92",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Gewöhnung an das Modell",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist der Project Management Life Cycle?",
        "Antwort A":"Hilfsmittel zur Durchführung umfangreicher Projekte",
        "Antwort B":"Lebenszyklus von Krokodilen",
        "Antwort C":"Umfangreiche Projekte",
        "Antwort D":"auf Fahrrädern abgehaltene Meetings",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"101",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Hilfsmittel zur Durchführung umfangreicher Projekte",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wann wird der Project Management Life Cycle angewendet?",
        "Antwort A":"Nur bei großen Projekten",
        "Antwort B":"Bei suiizidgefährdeten Piloten",
        "Antwort C":"In kleinen Firmen",
        "Antwort D":"Bei  ökologischen Projekten",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"103",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Nur bei großen Projekten",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was wird in der Planungsphase des Planungsprozesses festgelegt?",
        "Antwort A":"Es wird der Erfolg und der Misserfolg des Projekts festgelegt",
        "Antwort B":"Es wird der Misserfolg des Projekts festgelegt",
        "Antwort C":"Es wird festgelegt bis wann Griechenland sein Geld zurückzahlt",
        "Antwort D":"Es wird das Projektlogo festgelegt",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"106",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Es wird der Erfolg und der Misserfolg des Projekts festgelegt",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist ein Problem der Risikoplanung?",
        "Antwort A":"Risiken sind meistens unvollständig ermittelt",
        "Antwort B":"Das Problem tritt nicht ein",
        "Antwort C":"Zu warmes Wetter",
        "Antwort D":"Mitarbeiter haben Kopfschmerzen",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"144",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Risiken sind meistens unvollständig ermittelt",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche Art von Projektzielen gibt es nicht?",
        "Antwort A":"Sachziele",
        "Antwort B":"Terminziele",
        "Antwort C":"Personalziele",
        "Antwort D":"Kostenziele",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"17",
        "Überprüft":"1Tobi: Vielleicht Projektziele bezüglich des Erfolgs statt Ziele? Oder zu genau? --> leicht abgeändert ",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"Personalziele",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was sind Flow Objects in der BPMN?",
        "Antwort A":"die verbindenden Kanten",
        "Antwort B":"die Bereiche mit denen Aktoren und Systeme dargestellt werden",
        "Antwort C":"die Knoten",
        "Antwort D":"Elemente wie Data Objects, Groups und Annotations",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"38-43",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"die Knoten",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was gehört nicht zu einem Gateway (BPMN)?",
        "Antwort A":"XOR",
        "Antwort B":"NAND",
        "Antwort C":"AND",
        "Antwort D":"OR",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"38-46",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Florian",
        "Richtige Antwort":"NAND",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist bei der Zusammenstellung eines Projektteams zu beachten?",
        "Antwort A":"die Einhaltung der Frauenquote",
        "Antwort B":"Allergien der potentiellen Mitglieder",
        "Antwort C":"qualifizierte Mitglieder",
        "Antwort D":"Lieblingsmusik der Mitglieder",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"216",
        "Überprüft":"1Tobi ",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"qualifizierte Mitglieder",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine mögliche Form der Mitarbeit bei einem Projekt?",
        "Antwort A":"Phasenweise Mitarbeit",
        "Antwort B":"beratende Mitarbeit",
        "Antwort C":"plutizimierende Mitarbeit",
        "Antwort D":"vollumfängliche Mitarbeit",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"217",
        "Überprüft":"1Tobi ",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"plutizimierende Mitarbeit",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was kann eine Folge von einem verdrängten Konflikt sein?",
        "Antwort A":"verschimmelte Erdbeeren",
        "Antwort B":"Unzufriedenheit",
        "Antwort C":"gelb",
        "Antwort D":"Justin Bieber",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"227",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Unzufriedenheit",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche Verhaltensform gehört nicht zur Konfliktaustragung durch Problemlösung?",
        "Antwort A":"Intensive Synonymrecherche für die Problembeschreibung",
        "Antwort B":"Vorhandene Positionen werden in Frage gestellt",
        "Antwort C":"Suche nach Lösung, die vielen Zielen gerecht wird",
        "Antwort D":"Das Problemlösungsverhalten entspricht einem Lernverhalten",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"230",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Intensive Synonymrecherche für die Problembeschreibung",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welche der folgenden Aussagen über die Erfolgsfaktoren für die Teamarbeit stimmt nicht?",
        "Antwort A":"Killerphrasen sind verboten",
        "Antwort B":"jeder hat das Recht auszureden",
        "Antwort C":"die Anwesenheit 10 Minuten vor  Terminbeginn ist wichtig",
        "Antwort D":"vereinbarte Termine werden eingehalten",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"233",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"die Anwesenheit 10 Minuten vor  Terminbeginn ist wichtig",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was sind Promotoren?",
        "Antwort A":"Projektmitarbeiter",
        "Antwort B":"mögliche Kunden",
        "Antwort C":"externe Spezialisten",
        "Antwort D":"einflussreiche Personen, die das Projekt vorantreiben",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"64",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"einflussreiche Personen, die das Projekt vorantreiben",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Die Struktur des Teams wird von … festgelegt.",
        "Antwort A":"dem Team selbst",
        "Antwort B":"dem Teamleiter",
        "Antwort C":"dem Kunden",
        "Antwort D":"Angela Merkel",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"225",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"dem Team selbst",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Bei falscher Konflikthandhabung im Team entsteht…",
        "Antwort A":"Schinkenwurst",
        "Antwort B":"eine Streiksituation",
        "Antwort C":"ein neuer Konflikt",
        "Antwort D":"Bluthochdruck",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"226",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"ein neuer Konflikt",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Welcher Führungsstil existiert tatsächlich?",
        "Antwort A":"Hypertonischer Stil",
        "Antwort B":"Endoplasmatischer Stil",
        "Antwort C":"Semipermeabler Stil",
        "Antwort D":"Autoritärer Stil",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"232",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Autoritärer Stil",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Bei einem Projektstatus-Index P > 1…",
        "Antwort A":"sind die Kosten explodiert",
        "Antwort B":"läuft das Projekt besser als geplant",
        "Antwort C":"sind zu viele Mitarbeiter angestellt",
        "Antwort D":"ist die Schinkenwurst alle",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"249",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"läuft das Projekt besser als geplant",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was haben der Flughafen Berlin-Brandenburg, Stuttgart 21 und die Elbphilharmonie nicht gemeinsam?",
        "Antwort A":"schlechtes Beispiel für gelungenes Projektmanagement",
        "Antwort B":"Bauwerke",
        "Antwort C":"Infrastrukturprojekte",
        "Antwort D":"explodierte Kosten",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"Infrastrukturprojekte",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Jour Fixe ist ein/e…",
        "Antwort A":"wöchentliches Meeting",
        "Antwort B":"Projektmanagement-Dokument",
        "Antwort C":"Konfliktaustragungsmethode",
        "Antwort D":"Kostentabelle",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"237",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"wöchentliches Meeting",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist das Ergebnis einer Projektdefinition?",
        "Antwort A":"Studie",
        "Antwort B":"Geld",
        "Antwort C":"Macht",
        "Antwort D":"Führungsposition",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"78",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Studie",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine Entwicklungstätigkeit der Projektdefinition?",
        "Antwort A":"Durchführung der Ist-Analyse",
        "Antwort B":"Festlegen der Projektziele",
        "Antwort C":"Ermitteln von alternativen Konzepten",
        "Antwort D":"Überprüfen von Problemen",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"78",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Überprüfen von Problemen",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine Projektmanagementtätigkeit der Projektdefinition?",
        "Antwort A":"Auswahl einer Alternative",
        "Antwort B":"Erstellen einer Vorkalkulation",
        "Antwort C":"Erstellen eines groben Terminplans",
        "Antwort D":"Catering für Mitarbeiter",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"78",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Catering für Mitarbeiter",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist das Ergebnis einer Systemanalyse?",
        "Antwort A":"Pflichtenheft",
        "Antwort B":"Hausaufgabenheft",
        "Antwort C":"Lastenheft",
        "Antwort D":"Spezifikation",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"79",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Pflichtenheft",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine Entwicklungstätigkeit der Systemanalyse?",
        "Antwort A":"Entwurf des technologischen Systems",
        "Antwort B":"Beschreibung aller technologischen Funktionen",
        "Antwort C":"Beschreibung aller Ein/Ausgabedaten",
        "Antwort D":"Festlegung der Software",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"79",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Festlegung der Software",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist eine Projektmanagementtätigkeit der Systemanalyse?",
        "Antwort A":"Austausch der Prozessoren",
        "Antwort B":"Revision der Problemanalyse",
        "Antwort C":"Neue Komponenten bestellen",
        "Antwort D":"Aufgabenverteilung und -zuordnung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"79",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Revision der Problemanalyse",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist das Ergebnis einer Aufgabendefinition?",
        "Antwort A":"Aufgabensystem(Liste aller Aktivitäten)",
        "Antwort B":"Liste aller Mitarbeiter",
        "Antwort C":"Liste aller Hausmeister",
        "Antwort D":"Zeitplanung",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"80",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Aufgabensystem(Liste aller Aktivitäten)",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist eine Entwicklungstätigkeit der Aufgabendefinition?",
        "Antwort A":"Urlaubsplanung der Mitarbeiter",
        "Antwort B":"Entwicklung der Aufgabenstruktur",
        "Antwort C":"Teambuildingmaßnahmen planen",
        "Antwort D":"Seelsorge für Mitarbeiter",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"80",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Entwicklung der Aufgabenstruktur",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Nenne eine Projektmanagementtätigkeit der Aufgabendefinition",
        "Antwort A":"Festlegen der technischen und organisatorischen Hilfsmittel und Randbedingungen",
        "Antwort B":"Kaffee kochen",
        "Antwort C":"Projekte managen",
        "Antwort D":"Definieren des Budgets",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"80",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Festlegen der technischen und organisatorischen Hilfsmittel und Randbedingungen",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist das Ergebnis einer Abwicklungsplanung?",
        "Antwort A":"Abwicklungsplan und Angebot",
        "Antwort B":"Abwicklen von Planungen",
        "Antwort C":"planen",
        "Antwort D":"Kostenplanung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"81",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Abwicklungsplan und Angebot",
        "Anwort Buchstabe":"A"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist keine Projektmanagementtätigkeit der Abwicklungsplanung?",
        "Antwort A":"Methodenplanung",
        "Antwort B":"Terminplanung",
        "Antwort C":"Angebotserstellung",
        "Antwort D":"Risikoplanung",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"81",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Marcel",
        "Richtige Antwort":"Risikoplanung",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Eine Aufforderung (Stichwort Meetings) ist…",
        "Antwort A":"eine Rüge",
        "Antwort B":"eine termintreu zu erledigende Aufgabe",
        "Antwort C":"Mobbing",
        "Antwort D":"ein Angebot",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"71",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"eine termintreu zu erledigende Aufgabe",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Bei Informationsmeetings können optimalerweise … teilnehmen.",
        "Antwort A":"drei Personen",
        "Antwort B":"zehn Personen",
        "Antwort C":"so viele Personen, wie in den Raum passen",
        "Antwort D":"20 Personen",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"73",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"so viele Personen, wie in den Raum passen",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist kein Wissensfeld des Projektmanagments?",
        "Antwort A":"Kostenmanagement",
        "Antwort B":"Freizeitmanagement",
        "Antwort C":"Qualitätsmanagement",
        "Antwort D":"Personalmanagement",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"10",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"Freizeitmanagement",
        "Anwort Buchstabe":"B"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Wie viel Prozent der Probleme sind kommunikationsbezogen?",
        "Antwort A":"10-20%",
        "Antwort B":"40-50%",
        "Antwort C":"70-80%",
        "Antwort D":"60-70%",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"275",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"70-80%",
        "Anwort Buchstabe":"C"
    },
    {
        "Kategorie":"Multiple Choice",
        "Frage":"Was ist die DIN Norm für ein Projekt?",
        "Antwort A":"69899",
        "Antwort B":"69600",
        "Antwort C":"69001",
        "Antwort D":"69900",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"5",
        "Überprüft":"",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"69900",
        "Anwort Buchstabe":"D"
    },
    {
        "Kategorie":"Sortieren",
        "Frage":"Sortieren Sie.",
        "Antwort A":"Kostenplan (4)",
        "Antwort B":"Personalzuordnung (1)",
        "Antwort C":"Terminplanung (3)",
        "Antwort D":"Methoden und Hilfsmittel (2)",
        "Schwierigkeit":3,
        "Quelle":"Skript, Seite 12",
        "Überprüft":"Ja",
        "Ersteller":"alle",
        "Richtige Antwort":"B, D, C, A",
        "Anwort Buchstabe":"B, D, C, A"
    },
    {
        "Kategorie":"Sortieren",
        "Frage":"Ordne die Unterlagen nach Ablauf.",
        "Antwort A":"Angebot(3)",
        "Antwort B":"Anfrage (1)",
        "Antwort C":"Pflichtenheft(4)",
        "Antwort D":"Lastenheft(2)",
        "Schwierigkeit":2,
        "Quelle":"46",
        "Überprüft":"1Tobi",
        "Ersteller":"Marco",
        "Richtige Antwort":"B, D, A, C",
        "Anwort Buchstabe":"B, D, A, C"
    },
    {
        "Kategorie":"Sortieren",
        "Frage":"Sortieren Sie alphabetisch! (Organisatorische Gestaltungsbereiche)",
        "Antwort A":"4. Teamgröße",
        "Antwort B":"1. Aufgabenverteilung",
        "Antwort C":"2. Führungstechniken",
        "Antwort D":"3. Rollen",
        "Schwierigkeit":1,
        "Quelle":"218",
        "Überprüft":"1Florian",
        "Ersteller":"Felix",
        "Richtige Antwort":"B, C, D, A",
        "Anwort Buchstabe":"B, C, D, A"
    }
]